---
description: Некоторые менее полезные варианты запуска описаны здесь, потому что - почему бы и нет?
...

# Незначительные Параметры Запуска

Это параметры запуска, снижают производительность или слишком сильно ухудшают внешний вид игры, или они, как правило, бесполезны для любого разумного пользователя и не включаются в конфиг.

* **-nops2b** : использует пиксельные шейдеры 2.0 вместо 2.0b, что делает туман гуще, давая больше кадров на старых/плохих графических процессоров, но уменьшает FPS на других. Это также вызывает некоторые визуальные артефакты при использовании прозрачных моделей обзора, как размывание прицела и появление камеры убийства
* **-nosrgb** : отключает sRGB (ограничивает разнообразие цветов) и вызывает некоторые эффекты, такие как: очень яркое освещение, глючные плоские цвета, глючные невидимые символы, растянутые модели и случайные линии на экране
* **-mat_softwaretl** : принудительная обработка программных вершин, которая может быть хороша для очень плохих графических процессоров при очень низких размерах дисплея, но в противном случае значительно снизит FPS
* **-insert_search_path** : по существу, добавляет новые пользовательские папки (пути поиска MOD + GAME) в список, разделенный запятыми. Пример: `"C:\tf2_custom,C:\my_stuff.vpk"`
* **-gamestatslogging -gamestatsloggingtofile** : сохраняет статистику игры, которая отправляется в Steam как локальный `tf_gamestats.dat` файл
